{
  "surah_id": "50",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "50:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ وَٱلْقُرْءَانِ ٱلْمَجِيدِ",
          "answer": "قٓ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "تُبَّعٍ",
            "قٓ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "Qaf"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "قٓ _____ ٱلْمَجِيدِ",
          "answer": "وَٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "لَّهَا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "وَٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "By the Quran"
        },
        {
          "question_id": 3,
          "question": "قٓ وَٱلْقُرْءَانِ _____",
          "answer": "ٱلْمَجِيدِ",
          "options": [
            "وَجَآءَتْ",
            "ضَلَٰلٍۭ",
            "نَحْنُ",
            "ٱلْمَجِيدِ"
          ],
          "translation": "the Glorious"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "50:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 4,
          "question": "_____ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "مُّنذِرٌ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "بَلْ _____ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "عَجِبُوٓا۟",
          "options": [
            "وَعَنِ",
            "عَجِبُوٓا۟",
            "لَدَيْهِ",
            "تُبَّعٍ"
          ],
          "translation": "they wonder"
        },
        {
          "question_id": 6,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ _____ جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "أَن",
          "options": [
            "أَن",
            "وَنَعْلَمُ",
            "فَقَالَ",
            "ٱلْيَمِينِ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن _____ مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "جَآءَهُم",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "جَآءَهُم",
            "غَفْلَةٍ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "has come to them"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم _____ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "مُّنذِرٌ",
          "options": [
            "مَّعَهَا",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "مِن",
            "مُّنذِرٌ"
          ],
          "translation": "a warner"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ _____ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "مِّنْهُمْ",
          "options": [
            "تَبْصِرَةً",
            "مِّنْهُمْ",
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "هَلِ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 10,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ _____ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "فَقَالَ",
          "options": [
            "وَنُفِخَ",
            "كَانَ",
            "فَقَالَ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "So say"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ _____ هَٰذَا شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "ٱلْكَٰفِرُونَ",
          "options": [
            "وَعِيدِ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "مَّيْتًا",
            "حَبْلِ"
          ],
          "translation": "the disbelievers"
        },
        {
          "question_id": 12,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ _____ شَىْءٌ عَجِيبٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةَ",
            "تُبَّعٍ",
            "كُلَّ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا _____ عَجِيبٌ",
          "answer": "شَىْءٌ",
          "options": [
            "حَفِيظٌۢ",
            "شَىْءٌ",
            "ٱلْمَجِيدِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "(is) a thing"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "بَلْ عَجِبُوٓا۟ أَن جَآءَهُم مُّنذِرٌ مِّنْهُمْ فَقَالَ ٱلْكَٰفِرُونَ هَٰذَا شَىْءٌ _____",
          "answer": "عَجِيبٌ",
          "options": [
            "عَجِيبٌ",
            "ذَٰلِكَ",
            "وَتَقُولُ",
            "سَآئِقٌ"
          ],
          "translation": "amazing"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "50:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌۢ بَعِيدٌ",
          "answer": "أَءِذَا",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "مَا",
            "مُّرِيبٍ",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "What! When"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَءِذَا _____ وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌۢ بَعِيدٌ",
          "answer": "مِتْنَا",
          "options": [
            "كَانَ",
            "مَا",
            "مِتْنَا",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "we die"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا _____ تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌۢ بَعِيدٌ",
          "answer": "وَكُنَّا",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "فِيهَا",
            "فَذَكِّرْ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and have become"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا _____ ذَٰلِكَ رَجْعٌۢ بَعِيدٌ",
          "answer": "تُرَابًا",
          "options": [
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "تُرَابًا",
            "ﰞ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "dust"
        },
        {
          "question_id": 19,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا _____ رَجْعٌۢ بَعِيدٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "بَعِيدٌ",
            "تَخْتَصِمُوا۟",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ _____ بَعِيدٌ",
          "answer": "رَجْعٌۢ",
          "options": [
            "ٱلشَّدِيدِ",
            "رَجْعٌۢ",
            "ٱلْمُتَلَقِّيَانِ",
            "قَرِيبٍ"
          ],
          "translation": "(is) a return"
        },
        {
          "question_id": 21,
          "question": "أَءِذَا مِتْنَا وَكُنَّا تُرَابًا ذَٰلِكَ رَجْعٌۢ _____",
          "answer": "بَعِيدٌ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بَعِيدٌ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "مَّنَّاعٍ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "50:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 22,
          "question": "_____ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "قَدْ",
          "options": [
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "نُوحٍ",
            "قَدْ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 23,
          "question": "قَدْ _____ مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "عَلِمْنَا",
          "options": [
            "نُحْىِۦ",
            "عَلِمْنَا",
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "كُلِّ"
          ],
          "translation": "We know"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا _____ تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "مَا",
            "ﰧ",
            "فَٱصْبِرْ"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا _____ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "تَنقُصُ",
          "options": [
            "تَنقُصُ",
            "يَقُولُونَ",
            "جَدِيدٍ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "diminishes"
        },
        {
          "question_id": 26,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ _____ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَمَآ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ _____ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "مِنْهُمْ",
          "options": [
            "قٓ",
            "مِنْهُمْ",
            "عَنكَ",
            "وَعَنِ"
          ],
          "translation": "of them"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ _____ كِتَٰبٌ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "وَعِندَنَا",
          "options": [
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "كُلٌّ",
            "ﰛ",
            "وَعِندَنَا"
          ],
          "translation": "and with Us"
        },
        {
          "question_id": 29,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا _____ حَفِيظٌۢ",
          "answer": "كِتَٰبٌ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "مَا",
            "كِتَٰبٌ",
            "كُلٌّ"
          ],
          "translation": "(is) a Book"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "قَدْ عَلِمْنَا مَا تَنقُصُ ٱلْأَرْضُ مِنْهُمْ وَعِندَنَا كِتَٰبٌ _____",
          "answer": "حَفِيظٌۢ",
          "options": [
            "شَهِيدٌ",
            "حَفِيظٌۢ",
            "ﰤ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "guarded"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "50:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 31,
          "question": "_____ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "بَلْ",
            "فِى",
            "عَتِيدٌ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 32,
          "question": "بَلْ _____ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "كَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "مَسَّنَا",
            "وَمَآ",
            "أَوْ",
            "كَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "they denied"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ _____ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَمَا",
            "عَجِيبٌ",
            "لَّهَا",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "the truth"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ _____ جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "لَمَّا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "بَنَيْنَٰهَا",
            "ٱدْخُلُوهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "when"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا _____ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "جَآءَهُمْ",
          "options": [
            "جَآءَهُمْ",
            "يَتَلَقَّى",
            "وَنُمِيتُ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "it came (to) them"
        },
        {
          "question_id": 36,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ _____ فِىٓ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "فَهُمْ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "لَبْسٍ",
            "مَّيْتًا",
            "يَلْفِظُ"
          ],
          "translation": "so they"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ _____ أَمْرٍ مَّرِيجٍ",
          "answer": "فِىٓ",
          "options": [
            "أَعْلَمُ",
            "فِىٓ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "وَأَدْبَٰرَ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ _____ مَّرِيجٍ",
          "answer": "أَمْرٍ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "يُبَدَّلُ",
            "أَمْرٍ",
            "ﰐ"
          ],
          "translation": "a state"
        },
        {
          "question_id": 39,
          "question": "بَلْ كَذَّبُوا۟ بِٱلْحَقِّ لَمَّا جَآءَهُمْ فَهُمْ فِىٓ أَمْرٍ _____",
          "answer": "مَّرِيجٍ",
          "options": [
            "جَآءَهُم",
            "لَا",
            "خَلَقْنَا",
            "مَّرِيجٍ"
          ],
          "translation": "confused"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "50:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 40,
          "question": "_____ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "أَفَلَمْ",
          "options": [
            "وَقَبْلَ",
            "ﰤ",
            "فِى",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "Then do not"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "أَفَلَمْ _____ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "يَنظُرُوٓا۟",
          "options": [
            "يَنظُرُوٓا۟",
            "ﰥ",
            "هُمْ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "they look"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ _____ ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "إِلَى",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَٰهًا",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "at"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى _____ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مِن",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 44,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ _____ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "فَوْقَهُمْ",
          "options": [
            "مُّنِيبٍ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "هَلْ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "above them "
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ _____ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "كَيْفَ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "يُنَادِ",
            "كَذَّبَ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "how"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ _____ وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "بَنَيْنَٰهَا",
          "options": [
            "مَّنَّاعٍ",
            "وَعِندَنَا",
            "بَنَيْنَٰهَا",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "We structured it"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا _____ وَمَا لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "وَزَيَّنَّٰهَا",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "and adorned it"
        },
        {
          "question_id": 48,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا _____ لَهَا مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "كِتَٰبٌ",
            "ﰘ",
            "مِن",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا _____ مِن فُرُوجٍ",
          "answer": "لَهَا",
          "options": [
            "بِٱلْوَعِيدِ",
            "ٱلصُّورِ",
            "لَهَا",
            "قَرِيبٍ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 50,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا _____ فُرُوجٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "مِن",
            "فُرُوجٍ",
            "ﰏ",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "أَفَلَمْ يَنظُرُوٓا۟ إِلَى ٱلسَّمَآءِ فَوْقَهُمْ كَيْفَ بَنَيْنَٰهَا وَزَيَّنَّٰهَا وَمَا لَهَا مِن _____",
          "answer": "فُرُوجٍ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "ﰜ",
            "فُرُوجٍ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "rifts"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "50:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 52,
          "question": "_____ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "ضَلَٰلٍۭ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "And the earth"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ _____ وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مَدَدْنَٰهَا",
          "options": [
            "ٱلْمُتَلَقِّيَانِ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ﰥ",
            "مَدَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "We have spread it out"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا _____ فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَأَلْقَيْنَا",
          "options": [
            "وَأَلْقَيْنَا",
            "نَفْسٍ",
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "and cast"
        },
        {
          "question_id": 55,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا _____ رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لُوطٍ",
            "فِيهَا",
            "قَعِيدٌ",
            "يَلْفِظُ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا _____ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "رَوَٰسِىَ",
          "options": [
            "أَءِذَا",
            "تَبْصِرَةً",
            "هُمْ",
            "رَوَٰسِىَ"
          ],
          "translation": "firmly set mountains"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ _____ فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "وَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "وَأَنۢبَتْنَا",
            "حَفِيظٍ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and We made to grow"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا _____ مِن كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "فِيهَا",
            "ٱلرُّسُلَ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا _____ كُلِّ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "أَوَّابٍ",
            "مِن",
            "ﰪ",
            "مُّرِيبٍ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن _____ زَوْجٍۭ بَهِيجٍ",
          "answer": "كُلِّ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "وَٱسْتَمِعْ",
            "كُلِّ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 61,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ _____ بَهِيجٍ",
          "answer": "زَوْجٍۭ",
          "options": [
            "بَهِيجٍ",
            "كَيْفَ",
            "زَوْجٍۭ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "kind"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَٱلْأَرْضَ مَدَدْنَٰهَا وَأَلْقَيْنَا فِيهَا رَوَٰسِىَ وَأَنۢبَتْنَا فِيهَا مِن كُلِّ زَوْجٍۭ _____",
          "answer": "بَهِيجٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "بَهِيجٍ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لَهُم"
          ],
          "translation": "beautiful"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "50:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 63,
          "question": "_____ وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "تَبْصِرَةً",
          "options": [
            "قَبْلَ",
            "تَبْصِرَةً",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "ٱلْمُنَادِ"
          ],
          "translation": "Giving insight"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "تَبْصِرَةً _____ لِكُلِّ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "وَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "وَذِكْرَىٰ",
            "ٱلْمَجِيدِ",
            "يَوْمَ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and a reminder"
        },
        {
          "question_id": 65,
          "question": "تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ _____ عَبْدٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "ﰕ",
            "مَّرِيجٍ",
            "مُّرِيبٍ"
          ],
          "translation": "for every"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ _____ مُّنِيبٍ",
          "answer": "عَبْدٍ",
          "options": [
            "بِٱلْخَلْقِ",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "ﰈ",
            "عَبْدٍ"
          ],
          "translation": "slave"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "تَبْصِرَةً وَذِكْرَىٰ لِكُلِّ عَبْدٍ _____",
          "answer": "مُّنِيبٍ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "أَعْلَمُ",
            "مُّنِيبٍ",
            "يُنَادِ"
          ],
          "translation": "who turns"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "50:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 68,
          "question": "_____ مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "وَنَزَّلْنَا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "مَا",
            "وَنَزَّلْنَا",
            "بِسَلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "And We have sent down"
        },
        {
          "question_id": 69,
          "question": "وَنَزَّلْنَا _____ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "مِنَ",
            "مِّنْ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ _____ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "ٱلسَّمَآءِ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "غِطَآءَكَ",
            "حَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "the sky"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ _____ مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "طَلْعٌ",
            "مَآءً",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَلَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً _____ فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "مُّبَٰرَكًا",
          "options": [
            "مُّبَٰرَكًا",
            "ٱمْتَلَأْتِ",
            "خَلْقٍ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "blessed"
        },
        {
          "question_id": 73,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا _____ بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "فَأَنۢبَتْنَا",
          "options": [
            "طَلْعٌ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "ٱلْخُلُودِ",
            "فَأَنۢبَتْنَا"
          ],
          "translation": "then We made to grow"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا _____ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "ﰥ",
            "بِهِۦ",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 75,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ _____ وَحَبَّ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "جَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "جَنَّٰتٍ",
            "حَدِيدٌ",
            "بِهِۦ",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "gardens"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ _____ ٱلْحَصِيدِ",
          "answer": "وَحَبَّ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "وَحَبَّ",
            "بَلْ",
            "بَطْشًا"
          ],
          "translation": "and grain"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "وَنَزَّلْنَا مِنَ ٱلسَّمَآءِ مَآءً مُّبَٰرَكًا فَأَنۢبَتْنَا بِهِۦ جَنَّٰتٍ وَحَبَّ _____",
          "answer": "ٱلْحَصِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْحَصِيدِ",
            "بِهِۦ",
            "ٱلْأَيْكَةِ",
            "ﰔ"
          ],
          "translation": "(for) the harvest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "50:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ بَاسِقَٰتٍ لَّهَا طَلْعٌ نَّضِيدٌ",
          "answer": "وَٱلنَّخْلَ",
          "options": [
            "بِسَلَٰمٍ",
            "تُرَابًا",
            "مِن",
            "وَٱلنَّخْلَ"
          ],
          "translation": "And the palms trees"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "وَٱلنَّخْلَ _____ لَّهَا طَلْعٌ نَّضِيدٌ",
          "answer": "بَاسِقَٰتٍ",
          "options": [
            "بَاسِقَٰتٍ",
            "ﰏ",
            "مَزِيدٌ",
            "ٱلْمُتَلَقِّيَانِ"
          ],
          "translation": "tall "
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "وَٱلنَّخْلَ بَاسِقَٰتٍ _____ طَلْعٌ نَّضِيدٌ",
          "answer": "لَّهَا",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "إِنَّ",
            "بِحَمْدِ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "for it"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "وَٱلنَّخْلَ بَاسِقَٰتٍ لَّهَا _____ نَّضِيدٌ",
          "answer": "طَلْعٌ",
          "options": [
            "طَلْعٌ",
            "بَعِيدٍ",
            "لِّلْعِبَادِ",
            "وَإِخْوَٰنُ"
          ],
          "translation": "(are) layers"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "وَٱلنَّخْلَ بَاسِقَٰتٍ لَّهَا طَلْعٌ _____",
          "answer": "نَّضِيدٌ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "ﰂ",
            "نَّضِيدٌ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "arranged"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "50:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 83,
          "question": "_____ لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "رِّزْقًا",
          "options": [
            "مُّبَٰرَكًا",
            "رِّزْقًا",
            "تُوَسْوِسُ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "A provision"
        },
        {
          "question_id": 84,
          "question": "رِّزْقًا _____ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "لِّلْعِبَادِ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "لِّلْعِبَادِ",
            "أَلْقِيَا",
            "مَّزِيدٍ"
          ],
          "translation": "for the slaves"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ _____ بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "وَأَحْيَيْنَا",
          "options": [
            "تَحِيدُ",
            "ﰫ",
            "ٱلشَّدِيدِ",
            "وَأَحْيَيْنَا"
          ],
          "translation": "and We give life"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا _____ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مِن",
            "فَهُمْ",
            "ﰎ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "therewith"
        },
        {
          "question_id": 87,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ _____ مَّيْتًا كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "بَلْدَةً",
          "options": [
            "لَهُم",
            "ذَٰلِكَ",
            "بَلْدَةً",
            "ٱلْأَيْكَةِ"
          ],
          "translation": "(to) a land"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ بَلْدَةً _____ كَذَٰلِكَ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "مَّيْتًا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لُّغُوبٍ",
            "قَرِيبٍ",
            "مَّيْتًا"
          ],
          "translation": "dead"
        },
        {
          "question_id": 89,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا _____ ٱلْخُرُوجُ",
          "answer": "كَذَٰلِكَ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "ﰌ",
            "كَذَٰلِكَ",
            "لَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "Thus"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "رِّزْقًا لِّلْعِبَادِ وَأَحْيَيْنَا بِهِۦ بَلْدَةً مَّيْتًا كَذَٰلِكَ _____",
          "answer": "ٱلْخُرُوجُ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "وَمَآ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(will be) the coming forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "50:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 91,
          "question": "_____ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَٰبُ ٱلرَّسِّ وَثَمُودُ",
          "answer": "كَذَّبَتْ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "أَءِذَا",
            "كَذَّبَتْ",
            "مَّرِيجٍ"
          ],
          "translation": "Denied"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "كَذَّبَتْ _____ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَٰبُ ٱلرَّسِّ وَثَمُودُ",
          "answer": "قَبْلَهُمْ",
          "options": [
            "قَبْلَهُمْ",
            "زَوْجٍۭ",
            "مَا",
            "وَإِخْوَٰنُ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ _____ نُوحٍ وَأَصْحَٰبُ ٱلرَّسِّ وَثَمُودُ",
          "answer": "قَوْمُ",
          "options": [
            "قَوْمُ",
            "بِجَبَّارٍ",
            "كِتَٰبٌ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "(the) people"
        },
        {
          "question_id": 94,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ _____ وَأَصْحَٰبُ ٱلرَّسِّ وَثَمُودُ",
          "answer": "نُوحٍ",
          "options": [
            "فَهُمْ",
            "مَزِيدٌ",
            "مِّنْ",
            "نُوحٍ"
          ],
          "translation": "(of) Nuh"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ _____ ٱلرَّسِّ وَثَمُودُ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "كُنتَ",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "and (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَٰبُ _____ وَثَمُودُ",
          "answer": "ٱلرَّسِّ",
          "options": [
            "مَّا",
            "مَّنَّاعٍ",
            "ٱلرَّسِّ",
            "ٱلْمَجِيدِ"
          ],
          "translation": "(of) Ar-Raas"
        },
        {
          "question_id": 97,
          "question": "كَذَّبَتْ قَبْلَهُمْ قَوْمُ نُوحٍ وَأَصْحَٰبُ ٱلرَّسِّ _____",
          "answer": "وَثَمُودُ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "وَعِيدِ",
            "وَثَمُودُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and Thamud"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "50:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 98,
          "question": "_____ وَفِرْعَوْنُ وَإِخْوَٰنُ لُوطٍ",
          "answer": "وَعَادٌ",
          "options": [
            "وَعَادٌ",
            "ﰑ",
            "ﰏ",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "And Aad"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَعَادٌ _____ وَإِخْوَٰنُ لُوطٍ",
          "answer": "وَفِرْعَوْنُ",
          "options": [
            "وَفِرْعَوْنُ",
            "يَوْمَ",
            "كَفَّارٍ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "and Firaun"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ _____ لُوطٍ",
          "answer": "وَإِخْوَٰنُ",
          "options": [
            "وَإِخْوَٰنُ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَى",
            "بَنَيْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "and (the) brothers"
        },
        {
          "question_id": 101,
          "question": "وَعَادٌ وَفِرْعَوْنُ وَإِخْوَٰنُ _____",
          "answer": "لُوطٍ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "لُوطٍ",
            "أَلْقَى",
            "ﰛ"
          ],
          "translation": "(of) Lut"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "50:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 102,
          "question": "_____ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "وَأَصْحَٰبُ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "فِى",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "ﰒ"
          ],
          "translation": "And (the) companions"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ _____ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "ٱلْأَيْكَةِ",
          "options": [
            "ﰦ",
            "سَآئِقٌ",
            "قَبْلَهُم",
            "ٱلْأَيْكَةِ"
          ],
          "translation": "(of) the wood"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ _____ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "وَقَوْمُ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "عَجِبُوٓا۟",
            "وَقَوْمُ",
            "ﰌ"
          ],
          "translation": "and (the) people"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ _____ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "تُبَّعٍ",
          "options": [
            "كَذَٰلِكَ",
            "أَلْقَى",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "تُبَّعٍ"
          ],
          "translation": "(of) Tubba"
        },
        {
          "question_id": 106,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ _____ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "كُلٌّ",
          "options": [
            "كُلٌّ",
            "بَلْدَةً",
            "ﰖ",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "All"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ _____ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "كَذَّبَ",
          "options": [
            "كَذَّبَ",
            "مِنْهُ",
            "قَدْ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "denied"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ _____ فَحَقَّ وَعِيدِ",
          "answer": "ٱلرُّسُلَ",
          "options": [
            "مَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "مَّزِيدٍ"
          ],
          "translation": "the Messengers"
        },
        {
          "question_id": 109,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ _____ وَعِيدِ",
          "answer": "فَحَقَّ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "ٱلْأَوَّلِ",
            "فَحَقَّ",
            "وَسَبِّحْ"
          ],
          "translation": "so was fulfilled"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "وَأَصْحَٰبُ ٱلْأَيْكَةِ وَقَوْمُ تُبَّعٍ كُلٌّ كَذَّبَ ٱلرُّسُلَ فَحَقَّ _____",
          "answer": "وَعِيدِ",
          "options": [
            "حَفِيظٍ",
            "وَعِيدِ",
            "ﰛ",
            "رَبَّنَا"
          ],
          "translation": "My Threat"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "50:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "أَفَعَيِينَا",
          "options": [
            "بَعِيدٌ",
            "أَفَعَيِينَا",
            "كُلِّ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "Were We then tired"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "أَفَعَيِينَا _____ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "بِٱلْخَلْقِ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِٱلْخَلْقِ",
            "مَّعَهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "with the creation"
        },
        {
          "question_id": 113,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ _____ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "ٱلْأَوَّلِ",
          "options": [
            "وَأُزْلِفَتِ",
            "مَّيْتًا",
            "ٱلْأَوَّلِ",
            "وَذِكْرَىٰ"
          ],
          "translation": "the first"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ _____ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "بَلْ",
          "options": [
            "وَمَآ",
            "وَلَدَيْنَا",
            "لَدَىَّ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 115,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ _____ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "فَكَشَفْنَا",
            "هُمْ",
            "ﰎ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ _____ لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "فِى",
            "إِلَى",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "(are) in"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى _____ مِّنْ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "لَبْسٍ",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "أَوَّابٍ",
            "لَبْسٍ"
          ],
          "translation": "doubt"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ _____ خَلْقٍ جَدِيدٍ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "جَعَلَ",
            "جَهَنَّمَ",
            "وَعِيدِ"
          ],
          "translation": "about"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ _____ جَدِيدٍ",
          "answer": "خَلْقٍ",
          "options": [
            "يَخَافُ",
            "خَلْقٍ",
            "مِن",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "a creation"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "أَفَعَيِينَا بِٱلْخَلْقِ ٱلْأَوَّلِ بَلْ هُمْ فِى لَبْسٍ مِّنْ خَلْقٍ _____",
          "answer": "جَدِيدٍ",
          "options": [
            "أَيَّامٍ",
            "نَّحْنُ",
            "جَدِيدٍ",
            "قَعِيدٌ"
          ],
          "translation": "new"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "50:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "سَآئِقٌ",
            "ﰌ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "وَلَقَدْ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "خَلَقْنَا",
            "وَمَآ",
            "مَّنْ",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا _____ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "ٱلْإِنسَٰنَ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "جَدِيدٍ",
            "فَكَشَفْنَا"
          ],
          "translation": "man"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ _____ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "وَنَعْلَمُ",
          "options": [
            "رَبَّنَا",
            "وَنَعْلَمُ",
            "كُنتَ",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "and We know"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ _____ تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "طُلُوعِ",
            "مَا",
            "ﰎ",
            "وَإِلَيْنَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 126,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا _____ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "تُوَسْوِسُ",
          "options": [
            "فِىٓ",
            "ﰬ",
            "تُوَسْوِسُ",
            "بِقَلْبٍ"
          ],
          "translation": "whispers"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ _____ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "مُّنِيبٍ",
            "قَرِيبٍ",
            "ﰪ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ _____ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "نَفْسُهُۥ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "نَفْسُهُۥ",
            "ٱلصُّورِ",
            "ﰄ"
          ],
          "translation": "his soul"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ _____ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "وَنَحْنُ",
          "options": [
            "ﰀ",
            "خَشِىَ",
            "ٱلْإِنسَٰنَ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "and We"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ _____ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "أَقْرَبُ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "سَكْرَةُ",
            "أَقْرَبُ",
            "وَإِخْوَٰنُ"
          ],
          "translation": "(are) nearer"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ _____ مِنْ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "إِلَيْهِ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "إِلَيْهِ",
            "وَقَبْلَ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "to him"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ _____ حَبْلِ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "مِنْ",
          "options": [
            "لَدَيْهِ",
            "قَرْنٍ",
            "مِنْ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "than"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ _____ ٱلْوَرِيدِ",
          "answer": "حَبْلِ",
          "options": [
            "فُرُوجٍ",
            "قَوْلٍ",
            "حَبْلِ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "(his) jugular vein"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلْإِنسَٰنَ وَنَعْلَمُ مَا تُوَسْوِسُ بِهِۦ نَفْسُهُۥ وَنَحْنُ أَقْرَبُ إِلَيْهِ مِنْ حَبْلِ _____",
          "answer": "ٱلْوَرِيدِ",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "ٱلْوَرِيدِ",
            "مَّنْ",
            "وَقَبْلَ"
          ],
          "translation": "(his) jugular vein"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "50:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 135,
          "question": "_____ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "إِذْ",
          "options": [
            "مَا",
            "إِذْ",
            "ذَٰلِكَ",
            "نَّضِيدٌ"
          ],
          "translation": "When"
        },
        {
          "question_id": 136,
          "question": "إِذْ _____ ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "يَتَلَقَّى",
          "options": [
            "عَلِمْنَا",
            "ٱلْغُرُوبِ",
            "يَوْمُ",
            "يَتَلَقَّى"
          ],
          "translation": "receive"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى _____ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "ٱلْمُتَلَقِّيَانِ",
          "options": [
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "ٱلْمُتَلَقِّيَانِ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "the two receivers"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ _____ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰖ",
            "عَنِ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "on"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ _____ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "ٱلْيَمِينِ",
          "options": [
            "ٱلشَّمْسِ",
            "ٱلْيَمِينِ",
            "خَلَقْنَا",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "the right"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ ٱلْيَمِينِ _____ ٱلشِّمَالِ قَعِيدٌ",
          "answer": "وَعَنِ",
          "options": [
            "وَلَدَيْنَا",
            "وَعَنِ",
            "وَنُمِيتُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and on"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ _____ قَعِيدٌ",
          "answer": "ٱلشِّمَالِ",
          "options": [
            "ﰫ",
            "ﰝ",
            "ٱلشِّمَالِ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "the left"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "إِذْ يَتَلَقَّى ٱلْمُتَلَقِّيَانِ عَنِ ٱلْيَمِينِ وَعَنِ ٱلشِّمَالِ _____",
          "answer": "قَعِيدٌ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "قَعِيدٌ",
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "seated"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "50:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 143,
          "question": "_____ يَلْفِظُ مِن قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "مَّا",
            "يَسْمَعُونَ",
            "مِن",
            "بَعِيدٍ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "مَّا _____ مِن قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "يَلْفِظُ",
          "options": [
            "ٱلْعَذَابِ",
            "ٱلصُّورِ",
            "يَلْفِظُ",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "he utters"
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ _____ قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "بِٱلْوَعِيدِ",
            "مِن",
            "ٱلَّذِى",
            "مَّيْتًا"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ مِن _____ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "قَوْلٍ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "مَآ",
            "قَوْلٍ",
            "حَدِيدٌ"
          ],
          "translation": "word"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ مِن قَوْلٍ _____ لَدَيْهِ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "مُّنذِرٌ",
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ مِن قَوْلٍ إِلَّا _____ رَقِيبٌ عَتِيدٌ",
          "answer": "لَدَيْهِ",
          "options": [
            "قَرِيبٍ",
            "فُرُوجٍ",
            "لَدَيْهِ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "with him"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ مِن قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ _____ عَتِيدٌ",
          "answer": "رَقِيبٌ",
          "options": [
            "رَقِيبٌ",
            "مَّنَّاعٍ",
            "مِنْهُم",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "(is) an observer"
        },
        {
          "question_id": 150,
          "question": "مَّا يَلْفِظُ مِن قَوْلٍ إِلَّا لَدَيْهِ رَقِيبٌ _____",
          "answer": "عَتِيدٌ",
          "options": [
            "فِى",
            "إِلَى",
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "عَتِيدٌ"
          ],
          "translation": "ready"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "50:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 151,
          "question": "_____ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "وَجَآءَتْ",
          "options": [
            "فَنَقَّبُوا۟",
            "ﰠ",
            "وَجَآءَتْ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "And will come"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "وَجَآءَتْ _____ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "سَكْرَةُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "ﰊ",
            "سَكْرَةُ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "(the) stupor"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ _____ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "ٱلْمَوْتِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱلْمَوْتِ"
          ],
          "translation": "(of) death"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ _____ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "طَلْعٌ",
            "ﰙ",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ _____ مَا كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "أَقْرَبُ",
            "مَّيْتًا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ _____ كُنتَ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "نَقُولُ",
            "بِقَلْبٍ",
            "مَا",
            "إِلَٰهًا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا _____ مِنْهُ تَحِيدُ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "مِن",
            "لَّقَدْ",
            "كُنتَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ _____ تَحِيدُ",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "ٱلَّيْلِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "مِنْهُ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "[from it]"
        },
        {
          "question_id": 159,
          "question": "وَجَآءَتْ سَكْرَةُ ٱلْمَوْتِ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ مَا كُنتَ مِنْهُ _____",
          "answer": "تَحِيدُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فَقَالَ",
            "وَمِنَ",
            "تَحِيدُ"
          ],
          "translation": "avoiding"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "50:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 160,
          "question": "_____ فِى ٱلصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "وَنُفِخَ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "وَنُفِخَ",
            "أَفَلَمْ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "And will be blown"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "وَنُفِخَ _____ ٱلصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "تَشَقَّقُ",
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ",
            "نَقُولُ"
          ],
          "translation": "[in]"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "وَنُفِخَ فِى _____ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مَا",
            "أَهْلَكْنَا",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ _____ يَوْمُ ٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "يَقُولُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "هَٰذَا",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ ذَٰلِكَ _____ ٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْوَرِيدِ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "وَنُفِخَ فِى ٱلصُّورِ ذَٰلِكَ يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْوَعِيدِ",
          "options": [
            "مِن",
            "ٱلصُّورِ",
            "ٱلْوَعِيدِ",
            "وَنَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "(of) the Warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "50:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 166,
          "question": "_____ كُلُّ نَفْسٍ مَّعَهَا سَآئِقٌ وَشَهِيدٌ",
          "answer": "وَجَآءَتْ",
          "options": [
            "عَجِبُوٓا۟",
            "لُوطٍ",
            "قٓ",
            "وَجَآءَتْ"
          ],
          "translation": "And will come"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "وَجَآءَتْ _____ نَفْسٍ مَّعَهَا سَآئِقٌ وَشَهِيدٌ",
          "answer": "كُلُّ",
          "options": [
            "ٱلْمُنَادِ",
            "كُلُّ",
            "لَّهَا",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "وَجَآءَتْ كُلُّ _____ مَّعَهَا سَآئِقٌ وَشَهِيدٌ",
          "answer": "نَفْسٍ",
          "options": [
            "نَفْسٍ",
            "لِجَهَنَّمَ",
            "ٱلشَّمْسِ",
            "قَدْ"
          ],
          "translation": "soul"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "وَجَآءَتْ كُلُّ نَفْسٍ _____ سَآئِقٌ وَشَهِيدٌ",
          "answer": "مَّعَهَا",
          "options": [
            "وَأَحْيَيْنَا",
            "تُرَابًا",
            "مَّعَهَا",
            "مِن"
          ],
          "translation": "with it"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "وَجَآءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّعَهَا _____ وَشَهِيدٌ",
          "answer": "سَآئِقٌ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "سَآئِقٌ",
            "ﰜ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "a driver"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "وَجَآءَتْ كُلُّ نَفْسٍ مَّعَهَا سَآئِقٌ _____",
          "answer": "وَشَهِيدٌ",
          "options": [
            "ٱلْأَيْكَةِ",
            "وَشَهِيدٌ",
            "قَلْبٌ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "and a witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "50:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 172,
          "question": "_____ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "لَّقَدْ",
          "options": [
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "وَمَا",
            "لَّقَدْ",
            "لِّلْعَبِيدِ"
          ],
          "translation": "Certainly"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "لَّقَدْ _____ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "كُنتَ",
          "options": [
            "بِقَلْبٍ",
            "بَلْ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "كُنتَ"
          ],
          "translation": "you were"
        },
        {
          "question_id": 174,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ _____ غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "سَكْرَةُ",
            "مَا",
            "لِكُلِّ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 175,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى _____ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "غَفْلَةٍ",
          "options": [
            "مِن",
            "غَفْلَةٍ",
            "مَا",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "heedlessness"
        },
        {
          "question_id": 176,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ _____ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "مِّنْ",
          "options": [
            "مِّنْ",
            "قَلْبٌ",
            "مِن",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 177,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ _____ فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "تَشَقَّقُ",
            "فَأَلْقِيَاهُ",
            "تُوَسْوِسُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "this"
        },
        {
          "question_id": 178,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا _____ عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "فَكَشَفْنَا",
          "options": [
            "فَكَشَفْنَا",
            "وَنَعْلَمُ",
            "ٱلسُّجُودِ",
            "ﰊ"
          ],
          "translation": "So We have removed"
        },
        {
          "question_id": 179,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا _____ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "عَنكَ",
          "options": [
            "فَٱصْبِرْ",
            "مَآءً",
            "وَمِنَ",
            "عَنكَ"
          ],
          "translation": "from you"
        },
        {
          "question_id": 180,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ _____ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "غِطَآءَكَ",
          "options": [
            "ٱلْمَوْتِ",
            "غِطَآءَكَ",
            "وَأَصْحَٰبُ",
            "وَأَلْقَيْنَا"
          ],
          "translation": "your cover"
        },
        {
          "question_id": 181,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ _____ ٱلْيَوْمَ حَدِيدٌ",
          "answer": "فَبَصَرُكَ",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "فَبَصَرُكَ",
            "لَدَىَّ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "so your sight"
        },
        {
          "question_id": 182,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ _____ حَدِيدٌ",
          "answer": "ٱلْيَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "مَا",
            "مَعَ",
            "مَّكَانٍ"
          ],
          "translation": "today"
        },
        {
          "question_id": 183,
          "question": "لَّقَدْ كُنتَ فِى غَفْلَةٍ مِّنْ هَٰذَا فَكَشَفْنَا عَنكَ غِطَآءَكَ فَبَصَرُكَ ٱلْيَوْمَ _____",
          "answer": "حَدِيدٌ",
          "options": [
            "مَا",
            "ﰂ",
            "حَدِيدٌ",
            "لِّلْخَيْرِ"
          ],
          "translation": "(is) sharp"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "50:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 184,
          "question": "_____ قَرِينُهُۥ هَٰذَا مَا لَدَىَّ عَتِيدٌ",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "يَلْفِظُ",
            "وَمَآ",
            "وَقَالَ",
            "مُّبَٰرَكًا"
          ],
          "translation": "And (will) say"
        },
        {
          "question_id": 185,
          "question": "وَقَالَ _____ هَٰذَا مَا لَدَىَّ عَتِيدٌ",
          "answer": "قَرِينُهُۥ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "لَدَىَّ",
            "قَرِينُهُۥ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "his companion"
        },
        {
          "question_id": 186,
          "question": "وَقَالَ قَرِينُهُۥ _____ مَا لَدَىَّ عَتِيدٌ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "نَّحْنُ",
            "هَٰذَا",
            "خَلَقْنَا"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 187,
          "question": "وَقَالَ قَرِينُهُۥ هَٰذَا _____ لَدَىَّ عَتِيدٌ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "قَرِيبٍ",
            "مَا",
            "تُوعَدُونَ",
            "وَحَبَّ"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 188,
          "question": "وَقَالَ قَرِينُهُۥ هَٰذَا مَا _____ عَتِيدٌ",
          "answer": "لَدَىَّ",
          "options": [
            "ٱلرَّسِّ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "لَدَىَّ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(is) with me"
        },
        {
          "question_id": 189,
          "question": "وَقَالَ قَرِينُهُۥ هَٰذَا مَا لَدَىَّ _____",
          "answer": "عَتِيدٌ",
          "options": [
            "لِّلْعِبَادِ",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "عَتِيدٌ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "ready"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "50:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 190,
          "question": "_____ فِى جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "أَلْقِيَا",
          "options": [
            "أَلْقِيَا",
            "هَلْ",
            "وَعِيدِ",
            "وَكَمْ"
          ],
          "translation": "Throw"
        },
        {
          "question_id": 191,
          "question": "أَلْقِيَا _____ جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "لَدَيْهِ",
            "إِلَٰهًا",
            "أَلْقِيَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in (to)"
        },
        {
          "question_id": 192,
          "question": "أَلْقِيَا فِى _____ كُلَّ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "جَهَنَّمَ",
            "وَجَآءَتْ",
            "يَوْمُ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 193,
          "question": "أَلْقِيَا فِى جَهَنَّمَ _____ كَفَّارٍ عَنِيدٍ",
          "answer": "كُلَّ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "ﰗ",
            "ٱلْخُرُوجِ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "every"
        },
        {
          "question_id": 194,
          "question": "أَلْقِيَا فِى جَهَنَّمَ كُلَّ _____ عَنِيدٍ",
          "answer": "كَفَّارٍ",
          "options": [
            "لِجَهَنَّمَ",
            "كَفَّارٍ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "قَدَّمْتُ"
          ],
          "translation": "disbeliever"
        },
        {
          "question_id": 195,
          "question": "أَلْقِيَا فِى جَهَنَّمَ كُلَّ كَفَّارٍ _____",
          "answer": "عَنِيدٍ",
          "options": [
            "تُوَسْوِسُ",
            "عَنِيدٍ",
            "كُنتَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "stubborn"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "50:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 196,
          "question": "_____ لِّلْخَيْرِ مُعْتَدٍ مُّرِيبٍ",
          "answer": "مَّنَّاعٍ",
          "options": [
            "وَكُنَّا",
            "كِتَٰبٌ",
            "يَنظُرُوٓا۟",
            "مَّنَّاعٍ"
          ],
          "translation": "Forbidder"
        },
        {
          "question_id": 197,
          "question": "مَّنَّاعٍ _____ مُعْتَدٍ مُّرِيبٍ",
          "answer": "لِّلْخَيْرِ",
          "options": [
            "لِّلْخَيْرِ",
            "مِنْ",
            "نُحْىِۦ",
            "وَثَمُودُ"
          ],
          "translation": "of good"
        },
        {
          "question_id": 198,
          "question": "مَّنَّاعٍ لِّلْخَيْرِ _____ مُّرِيبٍ",
          "answer": "مُعْتَدٍ",
          "options": [
            "وَإِخْوَٰنُ",
            "مُعْتَدٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "transgressor"
        },
        {
          "question_id": 199,
          "question": "مَّنَّاعٍ لِّلْخَيْرِ مُعْتَدٍ _____",
          "answer": "مُّرِيبٍ",
          "options": [
            "وَقَبْلَ",
            "وَشَهِيدٌ",
            "مُّرِيبٍ",
            "مِّنْهُمْ"
          ],
          "translation": "doubter"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "50:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 200,
          "question": "_____ جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "هُمْ",
            "ٱلَّذِى",
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "إِنَّا"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 201,
          "question": "ٱلَّذِى _____ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "جَعَلَ",
          "options": [
            "مِن",
            "بِجَبَّارٍ",
            "هَلْ",
            "جَعَلَ"
          ],
          "translation": "made"
        },
        {
          "question_id": 202,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ _____ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "مَعَ",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "مَعَ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "with"
        },
        {
          "question_id": 203,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ _____ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "ٱللَّهِ",
          "options": [
            "ٱللَّهِ",
            "نَفْسٍ",
            "مِن",
            "تُبَّعٍ"
          ],
          "translation": "Allah"
        },
        {
          "question_id": 204,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ _____ ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "إِلَٰهًا",
          "options": [
            "ٱلْيَمِينِ",
            "إِلَٰهًا",
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "وَعِندَنَا"
          ],
          "translation": "a god"
        },
        {
          "question_id": 205,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا _____ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "ءَاخَرَ",
          "options": [
            "بِٱلْوَعِيدِ",
            "ءَاخَرَ",
            "ﰜ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "another"
        },
        {
          "question_id": 206,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ _____ فِى ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "فَأَلْقِيَاهُ",
          "options": [
            "فَأَلْقِيَاهُ",
            "وَمَا",
            "تَخْتَصِمُوا۟",
            "سِتَّةِ"
          ],
          "translation": "so throw him"
        },
        {
          "question_id": 207,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ _____ ٱلْعَذَابِ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "حَفِيظٌۢ",
            "قَبْلَ",
            "فِى",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ"
          ],
          "translation": "in(to)"
        },
        {
          "question_id": 208,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى _____ ٱلشَّدِيدِ",
          "answer": "ٱلْعَذَابِ",
          "options": [
            "ﰢ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "فِى",
            "مَزِيدٌ"
          ],
          "translation": "the punishment"
        },
        {
          "question_id": 209,
          "question": "ٱلَّذِى جَعَلَ مَعَ ٱللَّهِ إِلَٰهًا ءَاخَرَ فَأَلْقِيَاهُ فِى ٱلْعَذَابِ _____",
          "answer": "ٱلشَّدِيدِ",
          "options": [
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "نَفْسُهُۥ",
            "ٱلشَّدِيدِ",
            "كَذَّبَ"
          ],
          "translation": "the severe"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "50:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 210,
          "question": "_____ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "ﰃ",
            "لَهَا",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "Will say"
        },
        {
          "question_id": 211,
          "question": "قَالَ _____ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "قَرِينُهُۥ",
          "options": [
            "قَرِينُهُۥ",
            "رَجْعٌۢ",
            "ﰎ",
            "كُلَّ"
          ],
          "translation": "his companion"
        },
        {
          "question_id": 212,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ _____ مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "رَبَّنَا",
          "options": [
            "يَنظُرُوٓا۟",
            "ﰁ",
            "رَبَّنَا",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "Our Lord"
        },
        {
          "question_id": 213,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا _____ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "مَآ",
          "options": [
            "ٱلرُّسُلَ",
            "ٱلْكَٰفِرُونَ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مَآ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 214,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ _____ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "أَطْغَيْتُهُۥ",
          "options": [
            "بَعِيدٌ",
            "عَبْدٍ",
            "أَطْغَيْتُهُۥ",
            "وَأَدْبَٰرَ"
          ],
          "translation": "I made him transgress"
        },
        {
          "question_id": 215,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ _____ كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَلَٰكِن",
          "options": [
            "كَانَ",
            "وَلَٰكِن",
            "بَعِيدٍ",
            "أَلْقَى"
          ],
          "translation": "but"
        },
        {
          "question_id": 216,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن _____ فِى ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "بَلْ",
            "كَفَّارٍ",
            "مَّعَهَا"
          ],
          "translation": "he was"
        },
        {
          "question_id": 217,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ _____ ضَلَٰلٍۭ بَعِيدٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "عَجِبُوٓا۟",
            "بَعِيدٌ",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "فِى"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 218,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "ضَلَٰلٍۭ",
          "options": [
            "كَيْفَ",
            "أَلْقَى",
            "ﰏ",
            "ضَلَٰلٍۭ"
          ],
          "translation": "error"
        },
        {
          "question_id": 219,
          "question": "قَالَ قَرِينُهُۥ رَبَّنَا مَآ أَطْغَيْتُهُۥ وَلَٰكِن كَانَ فِى ضَلَٰلٍۭ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "فِى",
            "بَعِيدٍ",
            "بَلْ",
            "وَجَآءَتْ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "50:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 220,
          "question": "_____ لَا تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "قَالَ",
          "options": [
            "ٱلْجَنَّةُ",
            "لِمَن",
            "مِن",
            "قَالَ"
          ],
          "translation": "He will say"
        },
        {
          "question_id": 221,
          "question": "قَالَ _____ تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "فِى",
            "لَهُۥ",
            "فَحَقَّ"
          ],
          "translation": "(Do) not"
        },
        {
          "question_id": 222,
          "question": "قَالَ لَا _____ لَدَىَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "تَخْتَصِمُوا۟",
          "options": [
            "حَفِيظٍ",
            "تَخْتَصِمُوا۟",
            "ٱللَّهِ",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "dispute"
        },
        {
          "question_id": 223,
          "question": "قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا۟ _____ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "لَدَىَّ",
          "options": [
            "مِن",
            "يُنَادِ",
            "يَوْمَ",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "(in) My presence"
        },
        {
          "question_id": 224,
          "question": "قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ _____ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "وَقَدْ",
          "options": [
            "ٱلْوَعِيدِ",
            "بِمَا",
            "بِٱلْوَعِيدِ",
            "وَقَدْ"
          ],
          "translation": "and indeed"
        },
        {
          "question_id": 225,
          "question": "قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ وَقَدْ _____ إِلَيْكُم بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "قَدَّمْتُ",
          "options": [
            "مَعَ",
            "بِٱلْخَلْقِ",
            "قَدَّمْتُ",
            "نَحْنُ"
          ],
          "translation": "I sent forth"
        },
        {
          "question_id": 226,
          "question": "قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ _____ بِٱلْوَعِيدِ",
          "answer": "إِلَيْكُم",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "إِلَيْكُم",
            "مِتْنَا",
            "مِّنْ"
          ],
          "translation": "to you"
        },
        {
          "question_id": 227,
          "question": "قَالَ لَا تَخْتَصِمُوا۟ لَدَىَّ وَقَدْ قَدَّمْتُ إِلَيْكُم _____",
          "answer": "بِٱلْوَعِيدِ",
          "options": [
            "بِٱلْوَعِيدِ",
            "ﰕ",
            "يَوْمُ",
            "حَفِيظٌۢ"
          ],
          "translation": "the Warning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "50:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 228,
          "question": "_____ يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ وَمَآ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰚ",
            "مَا",
            "وَأَدْبَٰرَ",
            "مِنْ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 229,
          "question": "مَا _____ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ وَمَآ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "يُبَدَّلُ",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجِ",
            "فَحَقَّ",
            "يُبَدَّلُ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "will be changed"
        },
        {
          "question_id": 230,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ _____ لَدَىَّ وَمَآ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "ٱلْقَوْلُ",
          "options": [
            "حَفِيظٌۢ",
            "بَلْ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "تُوعَدُونَ"
          ],
          "translation": "the word"
        },
        {
          "question_id": 231,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ _____ وَمَآ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "لَدَىَّ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "ﰠ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "with Me"
        },
        {
          "question_id": 232,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ _____ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مَّيْتًا",
            "ﰑ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 233,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ وَمَآ _____ بِظَلَّٰمٍ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "أَنَا۠",
          "options": [
            "أَنَا۠",
            "كَذَّبَ",
            "هَٰذَا",
            "مَّنَّاعٍ"
          ],
          "translation": "I Am"
        },
        {
          "question_id": 234,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ وَمَآ أَنَا۠ _____ لِّلْعَبِيدِ",
          "answer": "بِظَلَّٰمٍ",
          "options": [
            "ﰠ",
            "مَّعَهَا",
            "بِظَلَّٰمٍ",
            "عَجِبُوٓا۟"
          ],
          "translation": "unjust"
        },
        {
          "question_id": 235,
          "question": "مَا يُبَدَّلُ ٱلْقَوْلُ لَدَىَّ وَمَآ أَنَا۠ بِظَلَّٰمٍ _____",
          "answer": "لِّلْعَبِيدِ",
          "options": [
            "فَقَالَ",
            "أَوْ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "ﰢ"
          ],
          "translation": "to My slaves"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "50:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 236,
          "question": "_____ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَوْمَ",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 237,
          "question": "يَوْمَ _____ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "نَقُولُ",
          "options": [
            "كَذَّبُوا۟",
            "ٱلصَّيْحَةَ",
            "نَقُولُ",
            "مَدَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "We will say"
        },
        {
          "question_id": 238,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ _____ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "لِجَهَنَّمَ",
          "options": [
            "فِى",
            "فَحَقَّ",
            "بِقَلْبٍ",
            "لِجَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "to Hell"
        },
        {
          "question_id": 239,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ _____ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "هَلِ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "حَدِيدٌ",
            "بَطْشًا",
            "هَلِ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 240,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ _____ وَتَقُولُ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "ٱمْتَلَأْتِ",
          "options": [
            "مَزِيدٌ",
            "ٱمْتَلَأْتِ",
            "وَقَبْلَ",
            "أَمْرٍ"
          ],
          "translation": "you filled"
        },
        {
          "question_id": 241,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ _____ هَلْ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "وَتَقُولُ",
          "options": [
            "تَبْصِرَةً",
            "وَتَقُولُ",
            "أَعْلَمُ",
            "لَدَيْهِ"
          ],
          "translation": "And it will say"
        },
        {
          "question_id": 242,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ _____ مِن مَّزِيدٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "يَوْمَ",
            "هَلْ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "Are"
        },
        {
          "question_id": 243,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ _____ مَّزِيدٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "تَخْتَصِمُوا۟",
            "مِن",
            "ٱلرُّسُلَ",
            "مُّنِيبٍ"
          ],
          "translation": "(there) any"
        },
        {
          "question_id": 244,
          "question": "يَوْمَ نَقُولُ لِجَهَنَّمَ هَلِ ٱمْتَلَأْتِ وَتَقُولُ هَلْ مِن _____",
          "answer": "مَّزِيدٍ",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "مَّزِيدٍ",
            "وَتَقُولُ",
            "ٱلْعَذَابِ"
          ],
          "translation": "more"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "50:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 245,
          "question": "_____ ٱلْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
          "answer": "وَأُزْلِفَتِ",
          "options": [
            "وَأُزْلِفَتِ",
            "مَّزِيدٍ",
            "ٱلَّذِى",
            "إِذْ"
          ],
          "translation": "And will be brought near"
        },
        {
          "question_id": 246,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ _____ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ بَعِيدٍ",
          "answer": "ٱلْجَنَّةُ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱمْتَلَأْتِ",
            "نُوحٍ",
            "ٱلْجَنَّةُ"
          ],
          "translation": "the Paradise"
        },
        {
          "question_id": 247,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ ٱلْجَنَّةُ _____ غَيْرَ بَعِيدٍ",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "مَا",
            "حَفِيظٍ",
            "ٱلْعَذَابِ",
            "لِلْمُتَّقِينَ"
          ],
          "translation": "to the righteous"
        },
        {
          "question_id": 248,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ ٱلْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ _____ بَعِيدٍ",
          "answer": "غَيْرَ",
          "options": [
            "غَيْرَ",
            "ﰒ",
            "إِلَيْهِ",
            "ٱلْأَوَّلِ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 249,
          "question": "وَأُزْلِفَتِ ٱلْجَنَّةُ لِلْمُتَّقِينَ غَيْرَ _____",
          "answer": "بَعِيدٍ",
          "options": [
            "قَرِيبٍ",
            "بَعِيدٍ",
            "وَجَآءَتْ",
            "ٱلْقَوْلُ"
          ],
          "translation": "far"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "50:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 250,
          "question": "_____ مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
          "answer": "هَٰذَا",
          "options": [
            "حَدِيدٌ",
            "وَتَقُولُ",
            "هَٰذَا",
            "وَأَصْحَٰبُ"
          ],
          "translation": "This"
        },
        {
          "question_id": 251,
          "question": "هَٰذَا _____ تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "هَلْ",
            "فِيهَا",
            "ﰞ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(is) what"
        },
        {
          "question_id": 252,
          "question": "هَٰذَا مَا _____ لِكُلِّ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
          "answer": "تُوعَدُونَ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ﰌ",
            "تُوعَدُونَ",
            "قَرِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "you were promised"
        },
        {
          "question_id": 253,
          "question": "هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ _____ أَوَّابٍ حَفِيظٍ",
          "answer": "لِكُلِّ",
          "options": [
            "لِكُلِّ",
            "لَبْسٍ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "ﰥ"
          ],
          "translation": "for everyone"
        },
        {
          "question_id": 254,
          "question": "هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ _____ حَفِيظٍ",
          "answer": "أَوَّابٍ",
          "options": [
            "أَوَّابٍ",
            "فِىٓ",
            "مَّا",
            "ﰖ"
          ],
          "translation": "who turns"
        },
        {
          "question_id": 255,
          "question": "هَٰذَا مَا تُوعَدُونَ لِكُلِّ أَوَّابٍ _____",
          "answer": "حَفِيظٍ",
          "options": [
            "يَوْمُ",
            "حَفِيظٍ",
            "ﰧ",
            "وَمَا"
          ],
          "translation": "(and) who keeps"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "50:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 256,
          "question": "_____ خَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ وَجَآءَ بِقَلْبٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "مَّنْ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "مَّنْ",
            "مَسَّنَا",
            "ٱلصَّيْحَةَ"
          ],
          "translation": "Who"
        },
        {
          "question_id": 257,
          "question": "مَّنْ _____ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ وَجَآءَ بِقَلْبٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "خَشِىَ",
          "options": [
            "قَرِينُهُۥ",
            "خَشِىَ",
            "جَآءَهُم",
            "ٱلْإِنسَٰنَ"
          ],
          "translation": "feared"
        },
        {
          "question_id": 258,
          "question": "مَّنْ خَشِىَ _____ بِٱلْغَيْبِ وَجَآءَ بِقَلْبٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنَ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "أَيَّامٍ",
            "ٱلْوَرِيدِ",
            "وَعَادٌ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 259,
          "question": "مَّنْ خَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ _____ وَجَآءَ بِقَلْبٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "بِٱلْغَيْبِ",
          "options": [
            "بِٱلْغَيْبِ",
            "ﰦ",
            "لَهَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "in the unseen"
        },
        {
          "question_id": 260,
          "question": "مَّنْ خَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ _____ بِقَلْبٍ مُّنِيبٍ",
          "answer": "وَجَآءَ",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِلَٰهًا",
            "لَبْسٍ",
            "وَجَآءَ"
          ],
          "translation": "and came"
        },
        {
          "question_id": 261,
          "question": "مَّنْ خَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ وَجَآءَ _____ مُّنِيبٍ",
          "answer": "بِقَلْبٍ",
          "options": [
            "وَتَقُولُ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "كُلُّ",
            "بِقَلْبٍ"
          ],
          "translation": "with a heart"
        },
        {
          "question_id": 262,
          "question": "مَّنْ خَشِىَ ٱلرَّحْمَٰنَ بِٱلْغَيْبِ وَجَآءَ بِقَلْبٍ _____",
          "answer": "مُّنِيبٍ",
          "options": [
            "مُّنِيبٍ",
            "عَجِيبٌ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "ٱلْأَرْضُ"
          ],
          "translation": "returning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "50:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 263,
          "question": "_____ بِسَلَٰمٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُلُودِ",
          "answer": "ٱدْخُلُوهَا",
          "options": [
            "مِنْهُم",
            "ٱلرَّحْمَٰنَ",
            "ٱدْخُلُوهَا",
            "كَيْفَ"
          ],
          "translation": "Enter it"
        },
        {
          "question_id": 264,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا _____ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُلُودِ",
          "answer": "بِسَلَٰمٍ",
          "options": [
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "بِٱلْقُرْءَانِ",
            "تَحِيدُ",
            "بِسَلَٰمٍ"
          ],
          "translation": "in peace"
        },
        {
          "question_id": 265,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا بِسَلَٰمٍ _____ يَوْمُ ٱلْخُلُودِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "فُرُوجٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَدَىَّ",
            "وَعِندَنَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 266,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا بِسَلَٰمٍ ذَٰلِكَ _____ ٱلْخُلُودِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "إِلَى",
            "وَعِيدِ",
            "يَوْمُ",
            "وَنُفِخَ"
          ],
          "translation": "(is) a Day"
        },
        {
          "question_id": 267,
          "question": "ٱدْخُلُوهَا بِسَلَٰمٍ ذَٰلِكَ يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْخُلُودِ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "جَعَلَ",
            "ٱلْخُلُودِ",
            "مَدَدْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "(of) Eternity"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "50:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 268,
          "question": "_____ مَّا يَشَآءُونَ فِيهَا وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
          "answer": "لَهُم",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةَ",
            "ﰓ",
            "لَهُم",
            "ﰉ"
          ],
          "translation": "For them"
        },
        {
          "question_id": 269,
          "question": "لَهُم _____ يَشَآءُونَ فِيهَا وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
          "answer": "مَّا",
          "options": [
            "ٱلْقَوْلُ",
            "مَّا",
            "قَرِينُهُۥ",
            "ٱلْمَصِيرُ"
          ],
          "translation": "whatever"
        },
        {
          "question_id": 270,
          "question": "لَهُم مَّا _____ فِيهَا وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
          "answer": "يَشَآءُونَ",
          "options": [
            "يَشَآءُونَ",
            "أَءِذَا",
            "وَكَمْ",
            "أَوْ"
          ],
          "translation": "they wish"
        },
        {
          "question_id": 271,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ _____ وَلَدَيْنَا مَزِيدٌ",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "فَحَقَّ",
            "فِيهَا",
            "وَأُزْلِفَتِ",
            "إِلَى"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 272,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ فِيهَا _____ مَزِيدٌ",
          "answer": "وَلَدَيْنَا",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجُ",
            "وَلَدَيْنَا",
            "ٱلْيَوْمَ",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "and with Us"
        },
        {
          "question_id": 273,
          "question": "لَهُم مَّا يَشَآءُونَ فِيهَا وَلَدَيْنَا _____",
          "answer": "مَزِيدٌ",
          "options": [
            "تَخْتَصِمُوا۟",
            "قَعِيدٌ",
            "ﰤ",
            "مَزِيدٌ"
          ],
          "translation": "(is) more"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "50:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 274,
          "question": "_____ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "وَكَمْ",
          "options": [
            "حَبْلِ",
            "وَكَمْ",
            "أَوْ",
            "مَّا"
          ],
          "translation": "And how many"
        },
        {
          "question_id": 275,
          "question": "وَكَمْ _____ قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "أَهْلَكْنَا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "يَقُولُونَ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "قَوْمُ"
          ],
          "translation": "We destroyed"
        },
        {
          "question_id": 276,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا _____ مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "قَبْلَهُم",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "ٱدْخُلُوهَا",
            "ﰀ",
            "ٱلْخُلُودِ"
          ],
          "translation": "before them"
        },
        {
          "question_id": 277,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم _____ قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "ﰨ",
            "ﰈ",
            "مِّن",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "of"
        },
        {
          "question_id": 278,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن _____ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "قَرْنٍ",
          "options": [
            "ﰧ",
            "ﰛ",
            "يَوْمَ",
            "قَرْنٍ"
          ],
          "translation": "a generation"
        },
        {
          "question_id": 279,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ _____ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "وَٱلْقُرْءَانِ",
            "هُمْ",
            "ﰕ",
            "لِكُلِّ"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 280,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ _____ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "أَشَدُّ",
          "options": [
            "بَلْ",
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "فَوْقَهُمْ",
            "أَشَدُّ"
          ],
          "translation": "(were) stronger"
        },
        {
          "question_id": 281,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ _____ بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِنْهُم",
          "options": [
            "ﰕ",
            "لَا",
            "مِنْهُم",
            "تَنقُصُ"
          ],
          "translation": "than them"
        },
        {
          "question_id": 282,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم _____ فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "بَطْشًا",
          "options": [
            "قَبْلَهُم",
            "مِنْهُمْ",
            "بَطْشًا",
            "فَبَصَرُكَ"
          ],
          "translation": "(in) power"
        },
        {
          "question_id": 283,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا _____ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "فَنَقَّبُوا۟",
          "options": [
            "أَطْغَيْتُهُۥ",
            "فَنَقَّبُوا۟",
            "ﰙ",
            "ٱلْمَجِيدِ"
          ],
          "translation": "so they explored"
        },
        {
          "question_id": 284,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ _____ ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "خَشِىَ",
            "فَكَشَفْنَا",
            "فِى"
          ],
          "translation": "throughout"
        },
        {
          "question_id": 285,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى _____ هَلْ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "ٱلْبِلَٰدِ",
          "options": [
            "ٱلْبِلَٰدِ",
            "ٱلسَّمَآءِ",
            "مَا",
            "وَجَآءَتْ"
          ],
          "translation": "the lands"
        },
        {
          "question_id": 286,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ _____ مِن مَّحِيصٍ",
          "answer": "هَلْ",
          "options": [
            "هَلْ",
            "لَهُم",
            "وَنَحْنُ",
            "ﰇ"
          ],
          "translation": "Is (there)"
        },
        {
          "question_id": 287,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ _____ مَّحِيصٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "زَوْجٍۭ",
            "مِّنْهُمْ",
            "ﰒ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 288,
          "question": "وَكَمْ أَهْلَكْنَا قَبْلَهُم مِّن قَرْنٍ هُمْ أَشَدُّ مِنْهُم بَطْشًا فَنَقَّبُوا۟ فِى ٱلْبِلَٰدِ هَلْ مِن _____",
          "answer": "مَّحِيصٍ",
          "options": [
            "مَّحِيصٍ",
            "وَمَا",
            "عَبْدٍ",
            "حَفِيظٍ"
          ],
          "translation": "place of escape"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "50:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 289,
          "question": "_____ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "إِنَّ",
            "وَعَنِ",
            "وَٱلنَّخْلَ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 290,
          "question": "إِنَّ _____ ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "فِى",
            "كُنتَ",
            "فَبَصَرُكَ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 291,
          "question": "إِنَّ فِى _____ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "لَدَيْهِ",
            "وَنُمِيتُ",
            "فِى",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "that"
        },
        {
          "question_id": 292,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ _____ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "لَذِكْرَىٰ",
          "options": [
            "ﰄ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "قَرِينُهُۥ"
          ],
          "translation": "surely, is a reminder"
        },
        {
          "question_id": 293,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ _____ كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "لِمَن",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "لِمَن",
            "ٱلرَّسِّ",
            "أَفَلَمْ"
          ],
          "translation": "for (one) who"
        },
        {
          "question_id": 294,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن _____ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "كَانَ",
            "يَنظُرُوٓا۟",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "is "
        },
        {
          "question_id": 295,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ _____ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "لَهُۥ",
          "options": [
            "بِٱلْحَقِّ",
            "فِى",
            "لَهُۥ",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "for him"
        },
        {
          "question_id": 296,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ _____ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "قَلْبٌ",
          "options": [
            "قَلْبٌ",
            "مِن",
            "فِى",
            "ﰆ"
          ],
          "translation": "a heart"
        },
        {
          "question_id": 297,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ _____ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَوْ",
          "options": [
            "مَدَدْنَٰهَا",
            "مَا",
            "أَوْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "or"
        },
        {
          "question_id": 298,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ _____ ٱلسَّمْعَ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "أَلْقَى",
          "options": [
            "مِن",
            "أَلْقَى",
            "غِطَآءَكَ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "(who) gives ear"
        },
        {
          "question_id": 299,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى _____ وَهُوَ شَهِيدٌ",
          "answer": "ٱلسَّمْعَ",
          "options": [
            "ﰖ",
            "ٱلسَّمْعَ",
            "كَذَّبَ",
            "أَقْرَبُ"
          ],
          "translation": "(who) gives ear"
        },
        {
          "question_id": 300,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ _____ شَهِيدٌ",
          "answer": "وَهُوَ",
          "options": [
            "إِلَٰهًا",
            "ذَٰلِكَ",
            "إِلَيْكُم",
            "وَهُوَ"
          ],
          "translation": "while he"
        },
        {
          "question_id": 301,
          "question": "إِنَّ فِى ذَٰلِكَ لَذِكْرَىٰ لِمَن كَانَ لَهُۥ قَلْبٌ أَوْ أَلْقَى ٱلسَّمْعَ وَهُوَ _____",
          "answer": "شَهِيدٌ",
          "options": [
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "شَهِيدٌ",
            "إِلَيْكُم",
            "قَدَّمْتُ"
          ],
          "translation": "(is) a witness"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "50:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 302,
          "question": "_____ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "وَلَقَدْ",
          "options": [
            "وَلَقَدْ",
            "لُوطٍ",
            "بِهِۦ",
            "كَذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "And certainly"
        },
        {
          "question_id": 303,
          "question": "وَلَقَدْ _____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "خَلَقْنَا",
          "options": [
            "هَلِ",
            "مَّا",
            "خَلَقْنَا",
            "مَعَ"
          ],
          "translation": "We created"
        },
        {
          "question_id": 304,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا _____ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "سَآئِقٌ",
            "وَمِنَ",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "كَذَّبَتْ"
          ],
          "translation": "the heavens"
        },
        {
          "question_id": 305,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "وَٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "مِن",
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "قَعِيدٌ",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 306,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ _____ بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "لَمَّا",
            "وَمَا",
            "كَذَّبَ",
            "وَلَدَيْنَا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 307,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا _____ فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "بَلْ",
            "ٱللَّهِ",
            "بِٱلْحَقِّ"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 308,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "مَّنَّاعٍ",
            "حَدِيدٌ",
            "فِى",
            "أَعْلَمُ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 309,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى _____ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "سِتَّةِ",
          "options": [
            "ٱلشِّمَالِ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "سِتَّةِ",
            "لَهُۥ"
          ],
          "translation": "six"
        },
        {
          "question_id": 310,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ _____ وَمَا مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "أَيَّامٍ",
          "options": [
            "رَوَٰسِىَ",
            "أَيَّامٍ",
            "لَدَىَّ",
            "أَن"
          ],
          "translation": "periods"
        },
        {
          "question_id": 311,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ _____ مَسَّنَا مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "تَنقُصُ",
            "وَمَا",
            "مِّن",
            "فِى"
          ],
          "translation": "and (did) not"
        },
        {
          "question_id": 312,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا _____ مِن لُّغُوبٍ",
          "answer": "مَسَّنَا",
          "options": [
            "ٱلْمُنَادِ",
            "يُنَادِ",
            "مَسَّنَا",
            "فَقَالَ"
          ],
          "translation": "touch Us"
        },
        {
          "question_id": 313,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا _____ لُّغُوبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "وَمِنَ",
            "مِن",
            "مَا",
            "جَآءَهُم"
          ],
          "translation": "any"
        },
        {
          "question_id": 314,
          "question": "وَلَقَدْ خَلَقْنَا ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضَ وَمَا بَيْنَهُمَا فِى سِتَّةِ أَيَّامٍ وَمَا مَسَّنَا مِن _____",
          "answer": "لُّغُوبٍ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "فِيهَا",
            "ﰡ",
            "لُّغُوبٍ"
          ],
          "translation": "fatigue"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "50:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 315,
          "question": "_____ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "فَٱصْبِرْ",
          "options": [
            "خَشِىَ",
            "فَٱصْبِرْ",
            "فِى",
            "وَنُفِخَ"
          ],
          "translation": "So be patient"
        },
        {
          "question_id": 316,
          "question": "فَٱصْبِرْ _____ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "عَلَىٰ",
          "options": [
            "عَلَىٰ",
            "كُلُّ",
            "ﰎ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "over"
        },
        {
          "question_id": 317,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ _____ يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﰎ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 318,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا _____ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "ٱلْيَوْمَ",
            "يَقُولُونَ",
            "يُنَادِ",
            "ٱلشَّدِيدِ"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 319,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ _____ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "وَسَبِّحْ",
          "options": [
            "وَسَبِّحْ",
            "ﰇ",
            "وَكُنَّا",
            "ﰡ"
          ],
          "translation": "and glorify"
        },
        {
          "question_id": 320,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ _____ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "بِحَمْدِ",
          "options": [
            "ﰂ",
            "بِحَمْدِ",
            "نَقُولُ",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "(the) praise"
        },
        {
          "question_id": 321,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ _____ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "رَبِّكَ",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "رَبِّكَ",
            "قَالَ",
            "ذَٰلِكَ"
          ],
          "translation": "(of) your Lord"
        },
        {
          "question_id": 322,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ _____ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "قَبْلَ",
          "options": [
            "بَطْشًا",
            "قَبْلَ",
            "ﰨ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "before"
        },
        {
          "question_id": 323,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ _____ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "طُلُوعِ",
          "options": [
            "وَٱلنَّخْلَ",
            "فِى",
            "طُلُوعِ",
            "ٱلْبِلَٰدِ"
          ],
          "translation": "(the) rising"
        },
        {
          "question_id": 324,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ _____ وَقَبْلَ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "ٱلشَّمْسِ",
          "options": [
            "ٱلْخُلُودِ",
            "بَطْشًا",
            "ﰧ",
            "ٱلشَّمْسِ"
          ],
          "translation": "(of) the sun"
        },
        {
          "question_id": 325,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ _____ ٱلْغُرُوبِ",
          "answer": "وَقَبْلَ",
          "options": [
            "وَأَدْبَٰرَ",
            "مِتْنَا",
            "وَقَبْلَ",
            "ٱلْأَيْكَةِ"
          ],
          "translation": "and before"
        },
        {
          "question_id": 326,
          "question": "فَٱصْبِرْ عَلَىٰ مَا يَقُولُونَ وَسَبِّحْ بِحَمْدِ رَبِّكَ قَبْلَ طُلُوعِ ٱلشَّمْسِ وَقَبْلَ _____",
          "answer": "ٱلْغُرُوبِ",
          "options": [
            "بِجَبَّارٍ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "وَعَنِ",
            "ٱلْغُرُوبِ"
          ],
          "translation": "the setting"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "50:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 327,
          "question": "_____ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَٰرَ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَمِنَ",
          "options": [
            "مُّنِيبٍ",
            "وَمِنَ",
            "إِلَى",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "And of"
        },
        {
          "question_id": 328,
          "question": "وَمِنَ _____ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَٰرَ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "ٱلَّيْلِ",
          "options": [
            "وَجَآءَتْ",
            "رَوَٰسِىَ",
            "فَكَشَفْنَا",
            "ٱلَّيْلِ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 329,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ _____ وَأَدْبَٰرَ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "فَسَبِّحْهُ",
          "options": [
            "فَسَبِّحْهُ",
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ﰇ",
            "يَشَآءُونَ"
          ],
          "translation": "glorify Him"
        },
        {
          "question_id": 330,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ _____ ٱلسُّجُودِ",
          "answer": "وَأَدْبَٰرَ",
          "options": [
            "هَلِ",
            "لَهُۥ",
            "وَأَدْبَٰرَ",
            "وَنَحْنُ"
          ],
          "translation": "and after"
        },
        {
          "question_id": 331,
          "question": "وَمِنَ ٱلَّيْلِ فَسَبِّحْهُ وَأَدْبَٰرَ _____",
          "answer": "ٱلسُّجُودِ",
          "options": [
            "ٱلسُّجُودِ",
            "وَلَٰكِن",
            "بِقَلْبٍ",
            "ﰝ"
          ],
          "translation": "the prostration"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "41",
      "ayah_key": "50:41",
      "questions": [
        {
          "question_id": 332,
          "question": "_____ يَوْمَ يُنَادِ ٱلْمُنَادِ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "وَٱسْتَمِعْ",
          "options": [
            "نَحْنُ",
            "مَّرِيجٍ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "وَٱسْتَمِعْ"
          ],
          "translation": "And listen"
        },
        {
          "question_id": 333,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ _____ يُنَادِ ٱلْمُنَادِ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسِّ",
            "أَقْرَبُ",
            "يَوْمَ",
            "مَا"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 334,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ يَوْمَ _____ ٱلْمُنَادِ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "يُنَادِ",
          "options": [
            "يُنَادِ",
            "هُمْ",
            "وَنُفِخَ",
            "بَلْ"
          ],
          "translation": "will call"
        },
        {
          "question_id": 335,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ _____ مِن مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "ٱلْمُنَادِ",
          "options": [
            "ﰘ",
            "عَتِيدٌ",
            "ٱلْمُنَادِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "the caller"
        },
        {
          "question_id": 336,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ ٱلْمُنَادِ _____ مَّكَانٍ قَرِيبٍ",
          "answer": "مِن",
          "options": [
            "لُّغُوبٍ",
            "ذَٰلِكَ",
            "مِن",
            "ﰫ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 337,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ ٱلْمُنَادِ مِن _____ قَرِيبٍ",
          "answer": "مَّكَانٍ",
          "options": [
            "ﰪ",
            "ﰛ",
            "مَّكَانٍ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "a place"
        },
        {
          "question_id": 338,
          "question": "وَٱسْتَمِعْ يَوْمَ يُنَادِ ٱلْمُنَادِ مِن مَّكَانٍ _____",
          "answer": "قَرِيبٍ",
          "options": [
            "فَنَقَّبُوا۟",
            "قَرِيبٍ",
            "لِّلْعَبِيدِ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "near"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "42",
      "ayah_key": "50:42",
      "questions": [
        {
          "question_id": 339,
          "question": "_____ يَسْمَعُونَ ٱلصَّيْحَةَ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلرَّسِّ",
            "فَبَصَرُكَ",
            "لَا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 340,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلصَّيْحَةَ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "قَوْلٍ",
            "وَإِخْوَٰنُ",
            "تَحِيدُ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 341,
          "question": "يَوْمَ يَسْمَعُونَ _____ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "ٱلصَّيْحَةَ",
          "options": [
            "ٱلصَّيْحَةَ",
            "يَوْمَ",
            "بَنَيْنَٰهَا",
            "بِهِۦ"
          ],
          "translation": "the Blast"
        },
        {
          "question_id": 342,
          "question": "يَوْمَ يَسْمَعُونَ ٱلصَّيْحَةَ _____ ذَٰلِكَ يَوْمُ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "بِٱلْحَقِّ",
          "options": [
            "وَتَقُولُ",
            "بِٱلْحَقِّ",
            "سَآئِقٌ",
            "نَفْسُهُۥ"
          ],
          "translation": "in truth"
        },
        {
          "question_id": 343,
          "question": "يَوْمَ يَسْمَعُونَ ٱلصَّيْحَةَ بِٱلْحَقِّ _____ يَوْمُ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "أَلْقَى",
            "ذَٰلِكَ",
            "فَسَبِّحْهُ",
            "عَنْهُمْ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 344,
          "question": "يَوْمَ يَسْمَعُونَ ٱلصَّيْحَةَ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ _____ ٱلْخُرُوجِ",
          "answer": "يَوْمُ",
          "options": [
            "لَهُۥ",
            "ٱلْمَوْتِ",
            "يَوْمُ",
            "ٱلْخُلُودِ"
          ],
          "translation": "(is the) Day"
        },
        {
          "question_id": 345,
          "question": "يَوْمَ يَسْمَعُونَ ٱلصَّيْحَةَ بِٱلْحَقِّ ذَٰلِكَ يَوْمُ _____",
          "answer": "ٱلْخُرُوجِ",
          "options": [
            "ٱلْخُرُوجِ",
            "أَنَا۠",
            "ﰌ",
            "لَدَىَّ"
          ],
          "translation": "(of) coming forth"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "43",
      "ayah_key": "50:43",
      "questions": [
        {
          "question_id": 346,
          "question": "_____ نَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "إِنَّا",
          "options": [
            "وَهُوَ",
            "إِنَّا",
            "ٱمْتَلَأْتِ",
            "نَقُولُ"
          ],
          "translation": "Indeed, We"
        },
        {
          "question_id": 347,
          "question": "إِنَّا _____ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نَحْنُ",
          "options": [
            "تُرَابًا",
            "نَحْنُ",
            "كَذَّبَتْ",
            "ٱلْخُرُوجِ"
          ],
          "translation": "[We]"
        },
        {
          "question_id": 348,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ _____ وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "نُحْىِۦ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "ﰛ",
            "هَلْ",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "[We] give life"
        },
        {
          "question_id": 349,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِۦ _____ وَإِلَيْنَا ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَنُمِيتُ",
          "options": [
            "ﰥ",
            "مَّا",
            "وَنُمِيتُ",
            "وَمَآ"
          ],
          "translation": "and [We] cause death"
        },
        {
          "question_id": 350,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ _____ ٱلْمَصِيرُ",
          "answer": "وَإِلَيْنَا",
          "options": [
            "خَلْقٍ",
            "وَإِلَيْنَا",
            "يَلْفِظُ",
            "هَٰذَا"
          ],
          "translation": "and to Us"
        },
        {
          "question_id": 351,
          "question": "إِنَّا نَحْنُ نُحْىِۦ وَنُمِيتُ وَإِلَيْنَا _____",
          "answer": "ٱلْمَصِيرُ",
          "options": [
            "يَخَافُ",
            "أَهْلَكْنَا",
            "ٱلْمَصِيرُ",
            "مُّرِيبٍ"
          ],
          "translation": "(is) the final return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "44",
      "ayah_key": "50:44",
      "questions": [
        {
          "question_id": 352,
          "question": "_____ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "بِهِۦ",
            "إِلَٰهًا",
            "نُحْىِۦ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 353,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "تَشَقَّقُ",
          "options": [
            "هَٰذَا",
            "مِتْنَا",
            "أَطْغَيْتُهُۥ",
            "تَشَقَّقُ"
          ],
          "translation": "will split"
        },
        {
          "question_id": 354,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ _____ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "ٱلْأَرْضُ",
          "options": [
            "ٱلْأَرْضُ",
            "ٱلْحَصِيدِ",
            "مَا",
            "بَنَيْنَٰهَا"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 355,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ _____ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "عَنْهُمْ",
          "options": [
            "فِى",
            "عَنْهُمْ",
            "لَا",
            "مُّنِيبٍ"
          ],
          "translation": "from them"
        },
        {
          "question_id": 356,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ _____ ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "سِرَاعًا",
          "options": [
            "سِرَاعًا",
            "ٱلْحَصِيدِ",
            "بِقَلْبٍ",
            "ﰧ"
          ],
          "translation": "hurrying"
        },
        {
          "question_id": 357,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا _____ حَشْرٌ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "هُمْ",
            "لَذِكْرَىٰ",
            "ذَٰلِكَ",
            "لَهَا"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 358,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ _____ عَلَيْنَا يَسِيرٌ",
          "answer": "حَشْرٌ",
          "options": [
            "غَفْلَةٍ",
            "حَشْرٌ",
            "شَىْءٌ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "(is) a gathering"
        },
        {
          "question_id": 359,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ _____ يَسِيرٌ",
          "answer": "عَلَيْنَا",
          "options": [
            "نَّضِيدٌ",
            "طُلُوعِ",
            "وَمَآ",
            "عَلَيْنَا"
          ],
          "translation": "for Us"
        },
        {
          "question_id": 360,
          "question": "يَوْمَ تَشَقَّقُ ٱلْأَرْضُ عَنْهُمْ سِرَاعًا ذَٰلِكَ حَشْرٌ عَلَيْنَا _____",
          "answer": "يَسِيرٌ",
          "options": [
            "قَالَ",
            "يَسِيرٌ",
            "كُنتَ",
            "ٱلسَّمْعَ"
          ],
          "translation": "easy"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "45",
      "ayah_key": "50:45",
      "questions": [
        {
          "question_id": 361,
          "question": "_____ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "نَّحْنُ",
          "options": [
            "وَشَهِيدٌ",
            "رَقِيبٌ",
            "وَلَدَيْنَا",
            "نَّحْنُ"
          ],
          "translation": "We"
        },
        {
          "question_id": 362,
          "question": "نَّحْنُ _____ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "أَعْلَمُ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضَ",
            "تَنقُصُ",
            "أَعْلَمُ",
            "يَسِيرٌ"
          ],
          "translation": "know best"
        },
        {
          "question_id": 363,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ _____ يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "بِمَا",
          "options": [
            "نُوحٍ",
            "بِهِۦ",
            "يُبَدَّلُ",
            "بِمَا"
          ],
          "translation": "[of] what"
        },
        {
          "question_id": 364,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا _____ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "يَقُولُونَ",
          "options": [
            "لَّهَا",
            "ذَٰلِكَ",
            "يَقُولُونَ",
            "مِن"
          ],
          "translation": "they say"
        },
        {
          "question_id": 365,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ _____ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "وَمَآ",
          "options": [
            "وَقَوْمُ",
            "قَرْنٍ",
            "وَمَآ",
            "فَوْقَهُمْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 366,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ _____ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "أَنتَ",
          "options": [
            "وَنَعْلَمُ",
            "بِهِۦ",
            "جَآءَهُم",
            "أَنتَ"
          ],
          "translation": "(are) you"
        },
        {
          "question_id": 367,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ _____ بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "عَلَيْهِم",
          "options": [
            "وَزَيَّنَّٰهَا",
            "ﰧ",
            "عَلَيْهِم",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "over them"
        },
        {
          "question_id": 368,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم _____ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "بِجَبَّارٍ",
          "options": [
            "إِذْ",
            "بِسَلَٰمٍ",
            "بِجَبَّارٍ",
            "مَّزِيدٍ"
          ],
          "translation": "the one to compel"
        },
        {
          "question_id": 369,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ _____ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "فَذَكِّرْ",
          "options": [
            "زَوْجٍۭ",
            "ٱلْقَوْلُ",
            "فَذَكِّرْ",
            "ٱلَّذِى"
          ],
          "translation": "But remind"
        },
        {
          "question_id": 370,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ _____ مَن يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "بِٱلْقُرْءَانِ",
          "options": [
            "فَأَنۢبَتْنَا",
            "أَطْغَيْتُهُۥ",
            "فَكَشَفْنَا",
            "بِٱلْقُرْءَانِ"
          ],
          "translation": "with the Quran"
        },
        {
          "question_id": 371,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ _____ يَخَافُ وَعِيدِ",
          "answer": "مَن",
          "options": [
            "مَا",
            "وَجَآءَ",
            "خَلَقْنَا",
            "مَن"
          ],
          "translation": "whoever"
        },
        {
          "question_id": 372,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن _____ وَعِيدِ",
          "answer": "يَخَافُ",
          "options": [
            "ﰑ",
            "ﰤ",
            "يَخَافُ",
            "يَوْمُ"
          ],
          "translation": "fears"
        },
        {
          "question_id": 373,
          "question": "نَّحْنُ أَعْلَمُ بِمَا يَقُولُونَ وَمَآ أَنتَ عَلَيْهِم بِجَبَّارٍ فَذَكِّرْ بِٱلْقُرْءَانِ مَن يَخَافُ _____",
          "answer": "وَعِيدِ",
          "options": [
            "وَعِيدِ",
            "رَجْعٌۢ",
            "أَنَا۠",
            "مِنْهُمْ"
          ],
          "translation": "My threat"
        }
      ]
    }
  ]
}